【胡鴻鈞專訪】Hubert寫歌紀念初戀分手 易被柔弱感覺觸動

胡鴻鈞拍的第二部劇是《降魔的》，演馬國明的靈石「弟弟」石敢當，有部分鏡頭要露上身和少許臀部。「完全不覺得尷尬，電影《未來戰士》裏阿諾舒華辛力加出場時也是赤裸，這件事絕對沒有意識不良，交代一個人剛剛誕生，就像一個大份點的BB。」監製說他是被封印在石頭中的精靈，應該瘦弱一點，不用操練肌肉。「可能是天意，開劇前兩星期，我入了醫院，喉嚨受感染發炎，吃不到東西，吞口水都好痛，幫我節食減磅，去拍劇時不會太肥。」

《降魔的》令胡鴻鈞成功入屋，太太觀眾喜歡看他，小朋友都嚷着要去商場活動看石敢當，今年初拿了不少歌曲獎項和打入全年排名五強。

「《降魔的》的成功在我的世界是好彩，因為不是我自己一手一腳令這件事發生，好像天上跌黃金，掉進我的手裏，不是用我雙手去找這塊黃金出來，一生之中有幾多機會拿到天跌下來的寶物呢？我要好好把握這些難得機會，要做得更加好。」